有無人覺得H&M 係一間好有漏洞既公司

岩岩去九龍塘間H&M行 拎d衫入fitting 試 發現勁多衫無裝alarm 之後一堆蝗蟲拎哂一堆衫咁入fitting 係咁用普通話講試這個試這個

我想講既係唔係個個人都會好似我咁誠實 唔會袋走d衫褲 但d蝗蟲就難講d 我覺得d死蝗蟲一定會拎走d衫褲 其實H&M 咁大間公司 有咁多員工 連小小裝返alarm既時間都無咩 雖然唔見左d貨未勿需要賠 但係就算唔洗賠都會比上頭屌 話哂損失咁多貨
利申：對大陸人極度反感 可以話超憎

唔好咁癡線啦 邊度都會有人偷野

我行果啲會俾個數字牌出嚟
唔知係咪間間係咁

其實差唔多所有連鎖衫鋪都係咁

下 其實明明可以避免到既 點解都可以比機會d蝗蟲偷野

偷囉，都唔值錢

個問題係 我拎3件衫入去試 但1件有裝alarm
計返即係有50%以上既衫無裝alarm

佢為你偷衫既成本貴過件衫 拿拿林賣多件好過

一件衫成本幾蚊
裝滿一個背狼，頂盡咪蝕$200
啲衫咁cheap，拎出去賣都唔知賣唔賣得出
有組織嘅賊 只會偷單價高 體積細嘅衫
重點加alarm就okay
不過有心偷嘅，一個錫紙袋就搞掂啲alarm啦

請個人返嚟吉alarm 要$40-50 一個鐘先吉得百幾件
一日都賣幾千件衫啦

你覺得H&M堆爛布值幾錢
一件件咁裝alarm又要用幾多時間

幾年前聽過
佢地一間鋪平均一年比人偷二百萬

天才呀
你以為呢啲衫真係值幾舊水？

你咁講係有你既道理 只不過如果專請幾個staff負責吉衫 咁可以令少左人偷野 再將原本損失既貨拎去賣甚至平賣 公司條數會唔會靚d呢 而且減少左本來損失既貨再賣出去都夠cover 返專責請幾個staff既成本

開post重點唔係講緊件衫成本 而係想講落個alarm 唔需要用幾多時間 點解要將可以避免既野 比賊人有機可乘

而家就係話整alarm貴過俾人偷衫呀
由佢偷返而冇咁蝕

舊alarm嘢要8-10蚊 所以樓上巴打

響銅大鋪見過條大陸仔囉件衫入，著住出
地下有個件衫既tag

但自己就會比錢既

低過某個價錢先唔釘alarm
見過有個賊俾人捉到偷150條底褲

睇你點睇啦 租都比得起 alarm成本又算d乜
想帶出既message 係h&m係一間好有漏洞既公司
大把fast fashion既競爭對手 好似Zara Pull&Bear 或者Uniqlo GU果d 佢d衫成本咪夠係好平
但至少佢地d衫唔會唔裝alarm 仲要fitting 試衫有哂程序 唔會比到機會賊仔做野

吉alarm 收銀又要逐件拆
吉+拆嘅時間我可以出到幾多件貨？
一日賣幾千件衫，每朝得幾個鐘補貨
補貨唔洗俾錢叫人返補？
補唔哂貨啲客又話無貨啦
賣場無貨 就做唔到生意，唔係個個客都會問staff拎碼

如果唔係為賺錢都可以加哂嘅，
首先要每日朝都有十幾人補貨已經唔易
揀補貨可以一定賺錢，揀加alarm就有機會唔蝕錢
揀邊個唔洗諗啦

樓豬

H&M啲柒衫爛料5蚊都俾多啦
嗰到值幾多錢啫

如果忙既都可以理解做唔切 但九龍塘果間一d都唔忙喎 d staff你眼望我眼咁 唔明吉一吉需要幾多時間喎

uniqlo
差唔多全部t shirt都冇啦
同埋真係要偷邊防得到
問sales拎新嘅已經冇alarm啦
成本仲高過損失 咁做嚟做乜

以前識個fd做bossini都話一個月俾人偷幾萬蚊衫
更何況h&m呢d

如果呢一份工做嘅嘢多咗咁請人嘅價錢自自然然就會高咗所以成本都會高埋
你俾幾多錢一個鐘就俾翻幾多錢嘅勞動力你 咁係好正常嘅事

Sor 我補充返 Uniqlo唔係件件都有裝 但fitting有程序就係一定 就算唔裝alarm 都起碼知個客試左幾多件

個alarm順勢俾人偷埋
成本仲貴過件衫

其他國家係咪咁唔知
香港係件貨低過某個價錢先唔會吉 其他都有
每日返貨所有貨都係冇alarm
我以前做要由7點開始一件件人手釘落去

上面好多巴打都講岩左
本身唔釘alarm個啲都唔值錢

而我可以話你知 要偷 有冇alarm 都可以偷
拎晒工具黎爆alarm
釘alarm fitting數件數用都冇用

同埋H&m 好多「便衣」
日日都捉人咁滯

舊野唔洗錢買？
分分鐘舊野重貴過件衫
你知唔知一間鋪有幾多件衫？
買防盜已經洗一大筆
再要哂時間逐件吉
咪玩啦

我都覺,alarm拆完可以再用,平既衫都唔代表偷完可以冇損失

Uniqlo件件都裝 alarm 咪一樣可以舖頭唔見左200件羽絨

唔係件件都要裝 但起碼都唔好離譜到3件得1件有裝我眼見好多褲果d都係無裝 褲既成本斷估唔會貴過個alarm掛 仲有佢訂咁多alarm d alarm都唔會貴得去邊啦 仲有alarm拎到手唔會響咩 就算有你話用錫紙可以令佢唔會響 d賊都需要動用好多心機去部署點偷
裝alarm起碼叫盡左責任打擊賊人既士氣 好過咩都唔做由佢偷囉

九龍塘呢間h&m得一個security睇住曬3層，講真邊睇得咁多如果唔裝alarm啲衫

同埋啲staff係見到你偷野都唔理，佢地既心態係：偷左仲好，今晚收場執少件衫

利申：呢間h&m前staff

所以d tee 料咪差d

做過sales 好似話如果唔記得拆alarm會好麻煩
特別係如果啲人買完擺入gip去機場會過唔到機

其實好多都係揀高過幾錢竟裝 好似 uniqlo 咁高過199 先裝 其他既是但啦
如果係偷既話其實好多都係賣出去 賣出去通常都唔會tee 掛？又唔值錢d 客又要揀色揀款揀size 偷到都未必賣到
所以偷既通常係羽絨啊褸啊個 d 賣出去都賺到 d 既
咁199 以上裝就好合理
其實你話uniqlo 個 d fitting 會有牌起碼知幾件 但係其實好多時候staff 都唔會數客人試完出黎有幾件 (除非senior staff 或者有人睇住 如果唔係wfc) 咁其實都係有漏洞
你話佢地裝alarm 唔裝哂相鋪樣野係佢地要裝哂係客貨車好撚多個alarm d 背心仔啊 tee 啊件件都裝係要買多好多個 alarm 呢度都好多錢 佢 d 平貨去得咁快 姐係成日補 補姐係要裝alarm
咁多人買姐係收銀又要件件拆
呢度已經要請幾條友全日裝alarm 外加收銀做野慢左
佢不如用請人同買alarm 既成本去請d secure 番黎睇好過 ? 起碼一層一個睇住暗位 慳左買alarm 既錢
其實你話佢地唔諗 會唔會佢地已經諗過度過但發現咁樣係最合乎經濟效益？
利申： uniqlo 前員工

一個alarm8蚊
1000個就8000蚊
你估我每個月請個secu睇住抵d定全部衫裝alarm抵d?

樓主你諗野唔好咁單向啦

聽你分析件事我 gur 好多 唔會好次某d人下下為左唱反調而用成本個point係度拗

樓豬商業天才(以為自己係)

你估有得選擇，呢間濕鳩公司會比員工唔釘alarm??
根本係用晒人手極限都唔夠時間釘。人地平時已經要七、八開始番工就係晒緊時間釘alarm

就算釘左，蝻一樣聰明到剪左個alarm位再偷

利申前員工

H&M成日都比人偷野 見過偷幾十蚊耳環比人捉到都有

規模經濟都要$8個alarm 我睇唔透
我意思唔係要件件加alarm 只係唔好hea到3件得1件有
仲有d alarm可以循環再用 唔會因爲你買左件貨而少左個alarm

樓主好天真

應該係"價值"二百萬 成本可能只係幾萬 你買alarm返嚟再請人整呢啲落件衫度都唔只呢個價啦

我想表達下自己對h&m睇法 我無以為自己係商業奇才喎

結論 樓主最醒 H&M最蠢 不計成本總之就要裝晒alarm先岩

大陸佬一車車咁偷呀

利申 前staff

成班on99講咩偷左仲好冇人偷我件衫賣正價100，你偷左我咪冇左100蚊生意囉，仲係度講咩件貨成本alarm乜乜柒柒

其實捉到又點, 報警件貨做證物,
俾返嚟都轉晒款啦...

平價貨都加alarm, 貨價蝕少啲, 但人工嘔突...

理性分析下姐 無話要見見裝 只係唔好3件得1件有裝姐

整定你打一世牛工

咁又唔係好多

你話係咪係囉

樓主係一個好例子話你聽 呢個世界點解有啲人可以禁住啲窮人上

之前諗過呢個問題
入更衣室完全無人理
但試完身
發現d料同cutting都係垃圾
真係偷都廢事

個Alarm 連Sensor 一個月18萬

放暑假啦？

成班覺得冇問題既咪繼續排隊買囉隔離啲蝗一路偷一路笑緊你班港豬

見到依家做減價嘅衫都無alarm

揾日睇下係咪真係咁大漏洞先

成個post啲人站係大公司角度諗野，唔講以為成班h&m高層開會

見過幾個賓妹拎d耳環、accessories入fitting
帶晒上身走人

減價不嬲都唔釘

其實如果件件都釘alarm成本真係高好多
你諗下 一日賣幾千件貨 當你每日都番番幾千件貨
快手既十秒釘個alarm 幾千件貨都夠你釘成日
計番pt都成50蚊一個鐘 成400蚊一日
一件tee成本可能唔洗10蚊
即係話你一日唔見40件以內都係平過請人番黎釘alarm
有d人話咩一件tee標價100蚊 俾人偷左唔單止蝕個成本 仲蝕埋個生意額
但老老實實 一間fast fashion既公司 一件衫可以放係floor上幾耐 正常時裝店一年兩季一件衫都係賣得半年 更何況係h&m
賣唔出一樣係會蝕 所以冇得用咩唔俾人偷就可以做多d生意黎計

依家做緊sale 日日番成幾千件衫
比你有時間做都唔夠alarm 同埋h&m sale 係垃圾中既垃圾 上一季賣唔出既先會拎黎做sale

無alarm都偷唔少
啲人拎石紙包住啲衫袋出去 再淘啲磁石拆alarm

做過h&m，冇記錯$99以下係唔會釘alarm

賣衫個倉係極細，每日返幾百幾千件貨
唔極速推哂啲貨出去賣場
第二日個倉就爆撚哂
根本攝都攝唔入
連補貨都做唔到

仲有Alarm係防唔到有組織嘅盜竊
大背狼入面包錫紙，防盜閘就感應唔到
只能用嚟防啲貪心嘅普通人

有吉alarm 反而引d 賊黎偷alarm , alarm 仲貴過件衫 ， 明未

比膠唔講野？

睇邊間鋪
CWB成撚日捉到賊仔

真心，點解唔學u記入試身室前數件數

反蝗反到傻撚左
雖然我覺得班蝗係會偷 但香港人都唔好得去邊炸

之前做某英文字賣衫公司 咪一樣有香港人偷裙偷衫

賣唔出係個款柒姐，偷得既都係靚款啦呀哥。咁鐘意講成本，400一個staff我賣多兩條牛仔褲都賺返啦。

之前做過u記 每個月都有穩定數字唔見衫
或者整爛衫 發現左原來大鋪頭比人偷衫都幾常見

咁細粒晶片，你確定真係無？

H&M有得退錢已經係一個大漏洞，check都唔check就退錢俾人

要有單先退到貨 退左仲要簽名
因為我之前試過退左條唔係咁鐘意既牛仔褲

我意思係件衫/褲擺明著過幾次都成功退到錢

點捉到

警察？

依個POST俾佢地公司睇到就真係多得你唔少..

我好耐之前中六暑假做太古bossini 都試過有人偷咗兩棟女裝tee
好好奇 mk hm好似直情連閉路都唔多

朗豪坊都係

H&M好似得收錢先會見到staff

樓主係真係覺得裝左就一定唔會偷到？少年？

其實佢意思都係成本問題

我係店長情願俾你偷都唔想捉

樓主請冷靜落嚟睇下大家嘅論點，其實全部都係講緊同一樣野，唔好因為語氣問題就忽略左道理。你第時出嚟做野做到中高級管理層就會需要用咁嘅角度去處理問題，因為所有野都要講求成本效益，如果花20%功夫解決到80%問題就唔好再為餘下嘅20%苦惱。當然如果問題關係到公司core value (例如品質）你就會1%都唔會放過。

女職員走光？

你想表達d咩

整ALARM好煩架,裝完又要拆

啲衫成本低 唔代表啲人可以偷架喎

成班傻仔自以為自己管理層思想真係得淡笑
計損失數目淨係計面果層唔計底果層

而家樓主的確係搵到個漏洞出黎，你試下forward篇文上百度，人地租團黎tim啊

根據連登仔理論

捉老翻=曬氣，因為音樂同電影既softcopy係零成本

其實個道理就係人地計過數覺得由佢偷仲着數
唔通間公司會貼錢打擊罪案警惡懲奸教化罪犯?

乜撚垃圾類比黎
人唔笑狗都吠

請教下你底層有乜

親身經歷
係英國Primark，啲中文人借試衣為名，偷衣為實，每日去偷幾件，就算數衫都無用，佢咪還返早兩日偷嗰件比你
釘防盜？
100蚊有交易，你釘幾多我拆幾多，如果你全店釘，比人捉到直情可以話你全店都有釘，我哩件都無
我想講，打中文人係因為我見過中港台星既人都有，全部都講中文

至於你話防得一件得一件，H&M賣一件賺幾多？比人偷一件蝕幾多？高峰期你係會見到因為條龍太長而有人選擇唔買，拆個釘佢每件用多幾秒，已經係成倍時間，咁蝕得仲金

有偷衫集團d賊係開車到舖頭附近停低入去偷，

偷完一袋再入去偷

HM又垃圾好似任偷咁

曬氣啦，當初林早洩咪又係因為成本問題唔改善下網速等等，結果連登一波就收左佢一半皮啦，你留底個漏洞比人知就預左有即時收皮風險

教化人類-無價
所以值得喺繁忙時間捉到小偷搵一個staff睇住佢另一個staff報警， 再搵多個staff揾定cctv畀警方，收銀停一停先

連登仔一齊去偷衫收h&m皮啦

認同牙

依家都做緊賣衫
所有衫褲都有alarm
fitting要scan bag,check件數同alarm
咁又點，咪又係日日有人偷
係啲暗角位，一野拆左個alarm，放落袋
alarm就放落褲袋，褸袋

只可以講被人偷少左幾件
但啲員工workload大左
Fitting位做出入又要check黎check去
搵到alarm又話fitting check漏野
一日咁撚多個客試衫
淨係叫人啪袋都講到口水乾

要捉日日都捉到，童裝最搶手

利伸：前員工

又有5p字

死返去5p論壇啦 仆街

人手不足其實最中原因，捉賊要報警要落口供寫report，嫌唔夠附嘢做咩

認同裝Alarm幫助唔大，但HM經常唔夠alarm 用，所以就出現樓主所講嘅情況

至少都有potential revenue 同 reputation啊

revenue果邊好簡單，你比人偷一件衫, 當你成本10蚊, 賣價200蚊, 你係損失210蚊啊, 因為市場對件衫既需求比d老鼠貨fulfill左，人地就唔會黎你度買衫

reputation方面, 如果周圍女人街淘寶都有H&M正牌衫賣既話，你重會唔會買H&M? 果筆潛在既數又點計

通常一個睇水，一個行動
越南最狼死，塞滿背囊再加個手挽袋

講完自己會唔會笑？
教化人類？聖人呀？
H&M情願快快手
你地斑女人買衫都係靠impulse buying stimulus
搞到比錢過程咁耐咪最煩比左空間斑女人去諗買唔買好
所有fast fashion 都係sell 量
理鳩多唔多人偷咩

我做梗嗰陣見到有賊偷衫，俾經理鬧做咩阻止佢

咁你覺得人地有無計過?
根本間公司計計埋埋所有成本
都計得出裝哂alarm仲蝕過你所講既210蚊revenue
第二點,而家日日h&m條排隊長龍,愈嚟愈多既分店都講緊你聽你所講既嘢唔成立

佢擺明曲線

Scale唔同唔能夠咁去比較
再者你當H&M 斑mangement廢？
每月每間鋪都要交數交report
我就唔信d staff唔會知比人偷衫既情況
Management 都唔出招解救呢個問題
得兩個可能性 一係就覺得唔係一回事
另外既係真係唔個 咁樓主forward去H&M management

你個經理咁賤既
我果面見到一定要叫住佢 警告佢就算
經理講唔好等佢出門口先捉 因為咁樣冇灣轉

做法唔同啦

隨時啲賊對d衫仲熟悉過員工

忙住清fitting room，散衫，收錢邊會理班大盜，

班大盜唔好留衣架畀我執手尾就得

正常想法，九龍塘分店已經好好，有security

以前hm無咁多alarm
Forever 21都係咁
Fitting room 塊鏡入面仔細睇係勁多tag
啲人就係拎走tag sip係入面

講真，以而家情況加埋有員工所講
我真係懷疑佢地無計過，唔好以為全部管理層都好醒先得架，大把後知後覺

正如佢地都無計到樓主會開post公佈呢個漏洞，亦都無計過呢個漏洞最嚴重會有咩影響

黎偷野都係口頭警告唔會拉，咁大陸人得閒就過黎拎件衫啦

樓主真係無做生意既頭腦

公司係要求降低失竊率到某個%

其實有增無減

如果咁易讀下書就識管呢d 大公司
個個發達啦
人地條數都唔係同你逐件去計 咪玩啦

樓上兩個忠心員工盲護管理層

HM隨時一層得一個員工當值，有心偷走完全無難度

你估啲人本身知唔知呢個所謂漏洞

HM大把漏洞

H&M 都叫國際公司啦 全球咁多分店
總部咁多精英
你地諗過既野點會無人諗到
間公司叻過你地既人大把
梗係計過度過先唔裝alarm啦

管理層知唔知係一回事，而家比樓主揚左出黎又係另一回事

佢地淨係啲sale唔釘架咋

做過應該仲發現更多漏洞

管理層當然知，叫我地咩都釘alarm 同行多d個貨場

用一個好極端例子答樓主
假設一件衫成本3蚊
賣出價係100蚊

當每一件貨都要釘返防盜
樓主話三件得一件
而員工數目冇減少到
釘返晒即係要多兩倍時間
咁嘅話佢地上貨速度慢左
客人揀到嘅貨又少左
不過因為咁偷衫賊減一

再講去到收銀
忽然之間所有貨都要拆釘
唔加人手情況下會排長龍
越拖得耐個購買慾望就越低
假設有一個人因為咁而走左
公司就賺少左97蚊

即係話守護呢一件衫嘅成本係97蚊
當呢件衫賣返出去之後賺返黎嘅97蚊
就會同因爲排長龍而走人嘅果97蚊打左個和

相反如果唔裝防盜由得佢偷
工作效率高左
條龍短左個客冇走到
咁公司就會賺多左97蚊
再扣返件衫個成本3蚊仲賺左94蚊

利申個例子係睇完上面班巴打既答案諗到

嗱 前staff 認真答你

某d原因下

認為唔釘慳返既時間效益>比人偷衫既損失
就唔會釘

實例就唔講啦
廢事有有心人鑽研個routine

H&M係好多on9野但係都唔係傻既
而且除左保安 係會有真。便衣捉賊

而且捉到係無得放人 一定會拉
至於多人偷野都係事實 有港有蝗有蝻

利申：前fast fashion員工發夢

我做呢間就好d alarm係廠釘好哂先send落鋪頭
不過有alarm都冇用 集團式偷野拆個alarm仲快過你收銀果個拆
無論係fitting定floor拆都好容易 聽講用支針就開到

間公司根本就預左偷野 因為損失件貨o既價值會扣係員工commmission度
eg. 今個月公司賺左100萬 會分1%出來分比大家 姐係1萬
1萬就會減左呢個月被偷o既價值 （eg被偷左$6000貨）咁員工commission就會得返$4000齊齊分啦

基本上每日都有人偷野 係每日！集團有哂list要偷d乜 有時成批偷哂 唔同size拎上淘寶賣

只會怪員工點解唔望實

68全部冇裝
hm我試親都有 成日學得銀住
咪咁多冇咩

唔好話hm 其實好多零售都係 根本某部分成本係預左比人偷
你有心要拎走件貨既話 甚至連「偷」呢個咁低莊動作都唔洗做 大把漏洞比人光明正大拎走件貨
做sales既你知我知單眼佬都知 明知個客用漏洞拎緊著數/偷緊 不過唔會講 都無得你講
其實都係睇每個人自己自唔自律

同埋唔單止客,其實公司每一層都人偷野 好多年前發夢返sales 有排去左倉學野,識左唔同階層既人
由倉到運輸再到舖頭都知有人會偷野 相信大陸廠個邊就更加

其實公司買重保險好似
偷左無咩所謂
之前明明捉到賊都放佢走
利申：做緊H&M

應該唔會架喎
利申4年都無見過放走

你有冇去過迪士尼
冇CCTV冇防盜因爲佢相信每一位客人
佢啲野成本低賣又貴（就算間中俾人偷）梗回到本

上面班友講到偷野好似理所當然

Between 我覺得會助長偷野風氣都唔係咁好

大公司成千幾2千件衫，請人搞加買料錢都蝕返轉頭啦，比您偷好過

餐廳 餐具都冇alarm

其實好多便衣保安同警犬捉賊仔

agger唔care
成本根本好低
所有做連鎖都有做埋依啲風險管理
每個月都會預你有啲唔見有啲會爛咗銷毀
根本對營業額嘅影響好細

其實fast fashion既公司好多都唔會加alarm上去
因為啲款又要經常轉再加上件衫要掛起既話加左個alarm會因為太重再der皮 件衫就會變形
所以佢地寧願搏下唔會比人偷都唔想加alarm

以前做過fast fashion既黑心公司

做商家係計到盡
先預你大部分人怕坐監留案底
淨底少數人用alarm或者食q睇算9數
可以話係由得漏洞存在
反正件衫又cheap
基本上你偷唔偷到wfc

btw, 我又覺得大家唔洗屌得樓主禁大力既
有漏洞就係有漏洞
而呢個漏洞的確俾係俾好多冇品既蝗蝻拎著數

因為個alarm係專利
所以fix死8蚊或以上一個
利申 上堂讀過相關嘢

risk assumption
預左有人偷
所以重點保護貴價衫（risk avoidance

預左有loss 架啦
除左唔俾人偷 成本同效益都好緊要

你真係好聰明 (appreciate)

我非常認同你(you)

迪士尼有防盜，不過係假嘅
得個貼但其實出口冇sensor

廠？倉嗟！做死班倉同事，幫你地班floor友釘alarm。
本來係floor應該做嘅野，就係話太忙寫字樓班友就shift咗個程序去倉到，floor唔見野關倉撚事咩

可想而知啲衫嘅成本幾平，簡直係暴利

平價衫好多連鎖店都唔會裝alam
比人偷野公司應該預咗 計埋平均每月損失條數咪唔裝

一早知D衫幾蚊件架la.

爛布一塊 到底以為有幾貴

樓上非常有論點(point)

去過某啲hm fitting會好嚴謹 一定要數你幾多件比塊牌先俾你入
但有啲分店fitting就係人影都無隻 啲客自出自入試衫

人手足夠/有office巡舖當然每間會做足fitting room流程

唔講成本問題
香港話晒都大城市，下下都防尻住你偷野走數咩
你唔屌d蝗蟲偷野，做撚晒老鼠屎
反為屌尻d管理層無諗方法賺到盡

唔怪得去m記連茄汁都要逐包問先比
根本香港人同班蝗蟲思維就一撚樣

不嬲多漏洞 知道哂啲走鬼位
利申前員工

Vcity?

打開門做生意就要俾人偷架咩

個啲cheap雞比人偷都事鬼但 重點係啲新貨貴野保護好 如果唔係一件599偷左就大獲 每日都要吉衫 不過減價從來唔吉

雖然履行社會責任係一間公司應做既野，但點都係利潤最大化行先啦

我聽完只可以講你唔適合做老闆

唔洗錢就要
有啲根本無乜人買
死貨都你認為應該計邊個價？
可能預到準確嘅貨量
出少幾批死貨已經多過俾人偷嘅錢

鍾意咪俾錢買囉
人地買唔起要偷，我就要學？

Btw, H&M初期平價衫果陣仲會買幾件喺屋企著，而家同uniqlo 一樣價但質料差幾條街，垃撚圾。

表達緊你小題大造

咁裝咗alarm就唔會俾人偷？
想少啲人偷嘢咪學啲名店，幾個staff serve一個客囉

係
每次都要開口問佢地拎兩包泰醬

係咪試sale garments? 100樓下嘅sale貨唔洗釘 alarm

fitting冇釘alarm嘅衫會唔會其實係suppose釘緊但個staff行開左?

話時話而家係咪仲人手入discount ？我去外國見到人地已經唔洗人手入，好羨慕
利申：前員工

樓主針對hm嚟講 咁就淨係講依間公司嘅環境討論下

成本問題上面好多巴打都有講 樓主話釘一件只係洗你幾秒時間 但係hm每日都有貨返 假設日日都返幾百件幾千件 你諗下要洗多幾多時間 學上面啲巴打話齋 情願用依啲時間去做其他嘢好過

咁樓主可能轉問 咁點解唔請多個人 雖然hm係一間外國公司 但係香港自己area嘅高層都有香港人 香港啲上司最叻就係洗盡啲員工 人有咁少cut到咁少 workload就有增無減 咁取捨之下啲staff唯有花時間係其他佢地覺得重要嘅地方 (唔係話釘alarm無意思 只係其他嘢更重要)

而且依間公司嘅staff就係唔會分到咁仔細 有專人收錢釘alarm之類

好多人都話係hm極難搵到staff 因為上頭cut晒啲人 做嘅嘢又多 以返早為例 每日返去要釘alarm掛衫 再散返啲衫出floor 有時仲要轉下位 仲要補貨 睇住個floor 收錢等等 但係都係得兩三個人包辦 加上hm本身就唔係好似日系公司主力cs 偏向玩開自助購物 啲staff係supporter同advisor嘅角色 不過依幾年已經睇重cs (好似係)

樓主話啲staff情願企係度hea都唔釘alarm 其實都幾無辜 Hm係有指引低過某個價錢就唔洗釘alarm 啲staff都係照跟 亦唔會關心個理由 總之上面落order下面就做 Hea就唔關漏洞事 唔討論

同埋最緊要個樣係 之前多貨起上嚟 係成個香港區都唔夠alarm用 又點釘

都係個句 啲大公司都有預咗依啲風險 洗乜樓主過分操心 好似有驚世大發現咁

同埋就咁睇樓主都幾自我中心 諗嘢淨係係自己角度出發 你唔明點解人地唔釘alarm 上面已經大把巴打站係企業立場同你討論 但係樓主就淨係聽得入認同佢嘅人 反駁佢或者有其他意見嘅 尤其語氣無特別好有禮貌就即刻起晒鋼 都好難理性討論到

PS 上面有巴打話hm唔check就比refund已經係漏洞 依個係員工問題 唔係公司policy嘅漏洞喎

開post果個唔知係假膠定係真係咁撚蠢
港豬奴才心態幫d大企業諗嘢都算
但又無知到一個點
又提唔出咩解決問題嘅方法
正式由內柒到外

唔好話係佢地驚接到投訴

Hm 狗也不著

排到出門外都無響過